<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Igor Costa</title>
    <link>https://igordeo-costa.github.io/</link>
    <description>Recent content on Igor Costa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 May 2021 19:05:10 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://igordeo-costa.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Começando do zero no PcIbex - Parte 02</title>
      <link>https://igordeo-costa.github.io/posts/pcibextutorial02/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 19:05:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://igordeo-costa.github.io/posts/pcibextutorial02/</guid>
      <description>Na parte 1 do nosso tutorial, que você pode acessar aqui, mostramos como começar do zero no PCIbex, criando uma página de instruções com um botão clicável e como inserir um único item experimental para um experimento de leitura automonitorada. O problema é que nunca temos um único item experimental, mas vários itens, de vários tipos diferentes. Nessa parte 2, então, vamos mostrar como usar a mesma estrutura básica que já aprendemos para, em vez de inserirmos item a item no código, buscarmos cada um dos itens em uma tabela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Começando do zero no PCIbex - Parte 01</title>
      <link>https://igordeo-costa.github.io/posts/pcibextutorial01/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 18:33:34 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://igordeo-costa.github.io/posts/pcibextutorial01/</guid>
      <description>Este tutorial foi organizado por Igor Costa, com ajuda de Ana Paula Jakubów. Montamos o tutorial com base na nossa experiência com o PCIbex - PennController for Internet Based Experiments. Nesse sentido, criamos um passo-a-passo para aqueles que nunca viram nada de programação, javascript, ccs, html, etc. antes. Esperamos que ajude no seu experimento. Não somos expert no assunto, mas pretendemos ajudar, de alguma forma, os linguistas brasileiros que trabalham com metodologia experimental.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando o R pela primeira vez</title>
      <link>https://igordeo-costa.github.io/posts/intallr/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 22:18:25 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://igordeo-costa.github.io/posts/intallr/</guid>
      <description>Esse artigo &amp;ndash; feito à pedido da minha amiga Ana Paula &amp;ndash; tem por objetivo apresentar o R e o R Studio, fornecendo um passo a passo muito básico de como instalá-los. Ao final desse texto, acreditamos que você estará mais informado sobre o que é o R e sobre as diferenças entre ele e o R Studio.
O que é o R? R é uma linguagem de programação e, ao mesmo tempo, um ambiente de trabalho para análise estatística, ou seja, é uma ferramenta específica para a manipulação de dados numéricos, produção de gráficos e modelagens estatísticas, das mais simples às mais complexas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessando dados do Ibex e PCIbex com o R</title>
      <link>https://igordeo-costa.github.io/posts/dadosibex/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 19:37:46 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://igordeo-costa.github.io/posts/dadosibex/</guid>
      <description>O objetivo deste artigo é mostrar como você pode acessar facilmente os resultados do seu experimento do Ibex Farm ou do PCIbex usando o R, sobretudo com as funcionalidades do pacote stringr para separar em múltiplas colunas as variáveis que compõem as condições experimentais, geralmente disponíveis em uma única coluna.
Acessando os dados do Ibex Farm Eu já falei um pouquinho aqui sobre acesso aos dados do Ibex Farm. Como disse por lá, a melhor forma, a meu ver, é usar o pacote ibextor, que tem uma função para cada tipo de controlador disponível, ou seja, uma para extrair dados de leitura automonitorada (get_results_ds), sendo o ds uma abreviação de &amp;ldquo;DashedSentence&amp;rdquo;; uma para extrair os dados de julgamento de aceitabilidade (get_results_aj), sendo o aj de &amp;ldquo;AcceptabilityJudgment&amp;rdquo;; uma para extrair os dados de questionários (get_results_q), sendo o q, obviamente, de &amp;ldquo;Question&amp;rdquo;; e uma para extrair os dados de julgamento de aceitabilidade em que o falante moninota a leitura da sentença (get_results_daj), sendo o daj de &amp;ldquo;DashedAcceptabilityJudgment&amp;rdquo; feito com sentença.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tratamento de dados de Escala Likert</title>
      <link>https://igordeo-costa.github.io/posts/escalalikert/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 23:05:39 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://igordeo-costa.github.io/posts/escalalikert/</guid>
      <description>Preliminares Nosso objetivo é mostrar como fazer um tratamento preliminar de dados de escala do tipo Likert usando o R. Nosso caminho será:
  Inicialmente, mostraremos como extrair os dados de um documento advindo do Ibex Farm, fazendo uma pequena limpeza nos dados de modo a torná-los mais palatáveis;
  Em seguida, faremos uma breve investigação descritiva dos dados, mostrando como construir uma tabela com contagens e porcentagens para cada nível da escala e como visualizar esses dados com um gráfico útil para publicar essas informações;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atuação</title>
      <link>https://igordeo-costa.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://igordeo-costa.github.io/about/</guid>
      <description>Dissertação de mestrado  Costa (2013): Trabalho sobre gramática e processamento de verbos meteorológicos no plural em orações relativas (v.g. os lugares que chovem demais).  Artigos   Costa, Augusto &amp;amp; Rodrigues (2016)
  Augusto, Rodrigues &amp;amp; Costa (2020)
  Outras atuações   Um bate-papo sobre Modelos Lineares Mistos &amp;ndash; Grupo de Trabalho do Laboratório ACESIN &amp;ndash; PPG-Ling/UFRJ &amp;ndash; Jul/2020 (palestra);
  Uma introdução aos Modelos Lineares Mistos com o uso do R &amp;ndash; LAPAL/PUC-Rio &amp;ndash; Dez/2019 (Curso de verão);</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>